林鄭：與青年同行不等於事事滿足主觀願望

[img]

特首林鄭月娥接受港台訪問時表示，不論在參選政綱或上任後都多次表示要與青年同行、多接觸青年和關心青年的「三業三政」（學業、置業和事業；議政、論政和參政），但「不等於事事以青年主觀願望為依歸」。

林鄭月娥以自己是兩子之母為例說，愛惜兒子不是寵愛他們，不是他們要什麼就給什麼，成年人有責任告知年輕人是與非，因此她在政綱中祈盼下一代有國家觀念、世界視野、香港情懷、社會承擔，這個是前設。她說，面對青年人種種訴求，「要有把尺去量度」，以決定「應該容納他的意見、盡量滿足要求；抑或是循循善誘告訴他未必對他本人或對香港社會是好的」。

林鄭月娥曾說每日為青年人祈禱，被問到禱告是否包括早前因社會行動而被覆核刑期判囚的青年人，她說聖經教導是希望每一個浪子都回頭，所以她一視同仁、無分彼此，希望所有青年人都找到一條應走的路。

做香港特首不等於事事滿足香港市民利益

條八婆成個樣都好西

根本就是繼續理得你死你賤